<resources>
    <string name="app_name">JamProject</string>
    <string name="fire_text">Пожар</string>
    <string name="police_text">Полиция</string>
    <string name="call_text">ВЫЗОВ</string>
    <string name="fire">ПОЖАРНАЯ СЛУЖБА</string>
    <string name="ambulance_text">Скорая помощь</string>
    <string name="poisoncenter_text">Отравление</string>
    <string name="helpline_text">Телефон \nдоверия</string>
    <string name="info_dire_text_button">Подробнее о пожарной службе</string>
    <string name="police_info_text_button">Подробнее о полиции</string>
    <string name="ambulance_info_text_button">Подробнее о скорой помощи</string>
    <string name="poison_info_text_button">Подробнее об отравлениях</string>
    <string name="helpline_info_text_button">Подробнее о службе доверия</string>
    <string name="statistics_text_button">Статистика</string>
    <string name="feedback_button_text">Отзыв</string>
    <string name="statistics_text">СТАТИСТИКА</string>
    <string name="none_text"> - </string>
    <string name="fire_calls">Вызовов пожарников:</string>
    <string name="police_calls">Вызовов полиции:</string>
    <string name="ambulance_calls">Вызовов "скорой":</string>
    <string name="poison_calls">Вызовов центра отравлений:</string>
    <string name="helpline_calls">Возовов на телефон доверия:</string>
    <string name="fire_full_description">Для того чтобы помощь пожарных оказалась срочной и эффективной, необходимо соблюдать определенный порядок сведений, сообщаемых дежурному оператору. Поэтому перед тем как набрать телефон пожарной, лучше заранее продумать какую информацию вы сообщите. Вопросы, которые в строгом порядке задает диспетчер, позволяют заполнить бланк наряда, необходимый для вызова пожарной службы.

ПОРЯДОК СООБЩАЕМЫХ СВЕДЕНИЙ:
- Точный адрес пожара или возгорания. Его нужно назвать первым, так как если связь внезапно
        , пожарные уже будут знать, где нужна их помощь.
- Место, где обнаружено возгорание: квартира, частный дом, гараж и т.д.
- Объект, который горит: мебель, телевизор, автомобиль.
- Уточняющая информация: номер подъезда, количество этажей в здании, угроза жизни людей и т.д.
- Фамилия и имя звонящего, номер его телефона. Прибыв на место, пожарная служба будет искать
        того, кто позвонил. Это особенно актуально, когда бушует огонь, и вы не можете самостоятельно покинуть здание.
Говорить следует по возможности спокойно, чётко и разборчиво. Не беспокойтесь — после того,
        как вы сообщили адрес возгорания, пожарные уже выехали, а дополнительные сведения
        передаются им по рации. По правилам, необходимо дождаться, когда диспетчер первый закончит
        разговор, а потом уже самому положить трубку. </string>
    <string name="police_depart">ПОЛИЦИЯ</string>

    <string name="police_description">Поли́ция (фр. Police, от др.-греч. ἡ πολιτεία — государство,
        город) — система государственных служб и органов по охране общественного порядка.
        Осуществляет широкий спектр функций, набор которых в разных странах различается.
        Наиболее характерной функцией является предупреждение (предотвращение), пресечение,
        выявление и раскрытие преступлений и других правонарушений. На полицию могут также
        возлагаться задачи охраны различных объектов, непосредственного поддержания порядка в
        общественных местах, регулирования дорожного движения, предупреждения аварийности,
        осуществления административного контроля и надзора в различных сферах деятельности,
        исполнения решений других государственных органов и т. д. Во многих странах в ведении
        полиции находится пожарная охрана и осуществление спасательных операций. Для решения этих
        задач органы и должностные лица полиции располагают полномочиями, среди которых — полномочия на применение
        методов принуждения (что не исключает применения в её работе
        методов убеждения и иных способов обеспечения воздействия правовых норм)..</string>
<string name="ambulance_description">
Как правило, соединение с оператором "03" происходит в течение 10-15 секунд. Необходимо дождаться ответа оператора и сообщить следующую информацию:
- пол больного
- приблизительный возраст
- что случилось
- когда случилось
- какие проявления заставили вызвать «скорую»
- что вы предприняли
- адрес, где находится больной (в случаях нахождения больного на улице, необходимо указать четкие ориентиры; в случаях вызова на квартиру указать: место ближайшего заезда к дому, номер подъезда, этажа, кодового замка)
- фамилию вызывающего
Четкие и полные ответы на данные вопросы помогут бригаде «скорой» быстрее приехать к больному или пострадавшему.

После того как вы позвоните на «03» диспетчер сам решит, какую бригаду к вам направить. </string>
    <string name="ambulance">СКОРАЯ ПОМОЩЬ</string>
    <string name="poison_description">Чаще мы сталкиваемся с пищевыми отравлениями в теплое время года, весной, летом и осенью. Связано это с тем, что вредные микроорганизмы (сальмонеллы, стафилококки, дизентерия, паратиф и др.) активно размножаются при комнатной температуре, но опасность представляют не сами микроорганизмы, а их токсины – ядовитые вещества, образующиеся в результате жизнедеятельности этих микробов и при их разрушении. Заражение продуктов происходит при нарушении правил приготовления, хранения, транспортировки, главное, что по внешнему виду зараженные продукты ничем не отличаются от доброкачественных: ни вкусом, ни запахом. Необходимо проявлять осторожность с такими продуктами как фарш, особенно куриный, паштетами, копченостями, изделиями с кремом, молочными продуктами и др. А следствием перенесенных пищевых отравлений часто бывают нарушения со стороны органов пищеварения, которые потом тяжело поддаются лечению. Это дисбиозы, хронические кишечные инфекции, нарушение функции поджелудочной железы, снижение активности всасывания полезных компонентов из продуктов.

Проявление пищевого отравления наступает в среднем через 1-2 часа после попадания пищи с микробами в желудок. Возникают сильные схваткообразные боли, урчание, вздутие, рвота и понос (иногда до 10-15 раз в сутки), потом повышается температура, может быть даже озноб. Воспалительный процесс возникает в слизистой желудка, тонкого и толстого кишечника. Необходимо как можно скорее обратиться к врачу, вызвать скорую, обязательно как можно раньше промыть желудок, вызвать рвоту с помощью пальцев и не допускать обезвоживания организма.
 В среднем болезнь длится 2-5 дней, но главное грамотно соблюдать лечебные мероприятия и не пропустить такие серьезные заболевания как ботулизм, холеру, отравления грибами, последствия которых могут быть очень плачевными.

</string>
    <string name="poison">ПОМОЩЬ ПРИ ОТРАВЛЕНИИ</string>
    <string name="helpline_description">Телефон доверия предоставляет возможность анонимного телефонного разговора с квалифицированным консультантом.

В ходе разговора абоненту может предоставляться информация и психологическая поддержка, а абонент может передавать сведения консультанту. Телефон доверия часто используется для консультирования по сложным, противоречивым темам, обсуждение которых в личной беседе может быть затруднительным: межличностные и сексуальные отношения, стигматизированные болезни, употребление наркотиков, преступления.

Также телефон доверия — распространённая услуга органов по охране правопорядка: они используются для возможности сообщения о готовящемся или произошедшем преступлении, террористическом акте и др.
Консультирование по телефону доверия строится на нескольких базовых принципах:

- анонимность абонента и консультанта: оба они не обязаны называть себя, сообщать своих личных данных; консультант часто выступает под псевдонимом, абонент может назваться любым именем или вообще не сообщать его, телефонный номер абонента не фиксируется — это увеличивает безопасность собеседников;
- конфиденциальность: содержание беседы не записывается и не передается третьей стороне; может собираться лишь статистическая информация о звонке: категория проблемы, возраст абонента (если он его сообщил), его социальное положение;
- толерантность: взгляды, которые высказывает абонент, не осуждаются и не критикуются; это позволяет создать комфортные условия для разговора и эффективной работы с проблемой;
- управление разговором: абонент может в любой момент прервать разговор, то же может сделать и консультант при определенных условиях..</string>
    <string name="helpline">ТЕЛЕФОН ДОВЕРИЯ</string>
    <string name="feedback">Отзыв</string>
    <string name="write_your_feedback">Напишите ваш отзыв</string>
    <string name="send_email">Отправить письмо</string>
    <string name="firsttab_text">Экстренные номера</string>
    <string name="secondtab_text">Дополнительно</string>
</resources>
